//Speed Botton Pertama
ADOTable1.First;
//Speed Botton Sebelumnya
  ADOTable1.Prior;
  if ADOTable1.BOF then
  ShowMessage('Anda sudah diawal data');
//Speed Botton Berikutnya
  ADOTable1.Next;
  if ADOTable1.EOF then
  ShowMessage('Anda sudah diakhir data');
//Speed Botton ke Terakhir
	ADOTable1.Last;